Telegram疑似洩露電話號碼問題已推上報，Telegram：呢個唔係bug

之前有post發現Telegram疑似洩露電話號碼問題已上科技媒體zdnet，Telegram終於肯回應：

TL;DR 呢個唔係一個bug，設計係就算揀左 "Nobdy"，只要對方電話簿有你個電話，佢都可以搵到你個Telegram ID。不過，佢地有防濫用機制，防止import大量電話號碼，理論上要用呢個方法去起公海group嘅底唔容易

睇完放心番啲，不過Telegram始終唔係真匿名，有需要時用太空卡先係最穩陣

btw，篇報導好貼市，竟然有提尋日人鏈

P牌仔無得推，大家幫推

回帶：

幫手推

推

發現新大陸咁
day1已經知啦

TLDR 長過正文

曖昧嘅 對香港嘅注意 開始進步好多

Telegram回應話佢地會bam大量import電話號碼，理論上可以防止呢個問題，不過係咪真係咁就要有人試過先知

太空卡為上

用十萬個acc分段import咪得囉
正苦大撚把資源，要做一定做到

一早知啦
用太空卡就最安全

認同

但警告政府咁做本身係侵犯私隱，你一係小心保密，比人知道政府死硬

回應樓主個TLDR

1. 呢個唔係一個bug，設計係就算揀左 "Nobdy"，只要對方電話簿有你個電話，佢都可以搵到你個Telegram ID。
呢個一早講左,唔知樓主坐左幾耐

2. 不過，佢地有防濫用機制，防止import大量電話號碼，理論上要用呢個方法去起公海group嘅底唔容易
錯,起公海group極易
香港手提number斷估得3000萬個(9,3,5字頭),事實上好多唔係派左出黎俾你地用,即係現實中number更少, popo問電訊商拎張list就有
每個tg account可以一次過add 10000個number, 即係最多3000個account就可以起哂全香港, 你要注意呢d野係唔需要人手做,寫個prog,run幾分鐘就做完
另一個post已經有巴打試左

見#206

3. 睇完放心番啲，不過Telegram始終唔係真匿名，有需要時用太空卡先係最穩陣
正確, 其實我一早問過support, support都淨係建議呢個方法先係安全
果時support係咁答我:(注: support講5000,事實上係10000,屌你老母)
Each account can only have 5000 contacts and they can only add them 50 at a time (rate limited). The police would therefore have to use lots of accounts to do a brute force attack - which they probably do.
It may be better for key group members to use VoIP numbers for their Telegram accounts.

警犬做左幾多仆街野唔係唔知啊 呢d算乜

回應樓主個TLDR

1. 呢個唔係一個bug，設計係就算揀左 "Nobdy"，只要對方電話簿有你個電話，佢都可以搵到你個Telegram ID。
呢個一早講左,唔知樓主坐左幾耐

2. 不過，佢地有防濫用機制，防止import大量電話號碼，理論上要用呢個方法去起公海group嘅底唔容易
錯,起公海group極易
香港手提number斷估得3000萬個(9,6,5字頭),事實上好多唔係派左出黎俾你地用,即係現實中number更少, popo問電訊商拎張list就有
每個tg account可以一次過add 10000個number, 即係最多3000個account就可以起哂全香港, 你要注意呢d野係唔需要人手做,寫個prog,run幾分鐘就做完
另一個post已經有巴打試左

見#206

3. 睇完放心番啲，不過Telegram始終唔係真匿名，有需要時用太空卡先係最穩陣
正確, 其實我一早問過support, support都淨係建議呢個方法先係安全
果時support係咁答我:(注: support講5000,事實上係10000,屌你老母)
Each account can only have 5000 contacts and they can only add them 50 at a time (rate limited). The police would therefore have to use lots of accounts to do a brute force attack - which they probably do.
It may be better for key group members to use VoIP numbers for their Telegram accounts.

*修正:9,6,5字頭

你當左呢度係美國？
選民登記表冊唔見左當無事
8達通賣個人資料又無事
唔好將私隱條例睇得咁重

無解架啦

Solution:
1. 用太空number
2. 轉場 (Snowden推薦嘅Wire)

推,樓主唔好誤導人覺得telegram個所謂防護機制有用

一個group上限都入唔到十萬人
要出出入入抽插，咁樣個admin都唔撚知不如返印度食蕉

幫推

【突發文宣計劃第二期！】
請幫手推同訂閱TG